Wat is het doel van een BIOS?
  - Booten
    1. Bootloader laden
    2. Bootloader laadt de kernel in van een filesystem
    3. De kernel start dan maar 1 enkel userspace programma op: het initsystem
    4. En het initsysteem start uw services op

(pstree is een handig command om de services te zien)


Homework
FHS lezen (File hierarchy system)
SSH port forwarding opzoeken
  - Nadenken over waar ge dat zou kunnen gebruiken
